%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\begin{myenumerate}
\item Effectue les divisions euclidiennes :
  \ding{172} $\nombre{6781}\div 8$ et \ding{173} $\nombre{1464}\div7$.
\item\'Ecris bout à bout les chiffres correspondants au quotient et au reste de ces deux divisions.
  \[\begin{tabular}{ccc}
    \ding{172} & quotient & reste \\
    & \ldots \hspace{1mm} \ldots \hspace{1mm} \ldots  & \ldots \\
  \end{tabular}
  \kern5mm et \kern5mm\begin{tabular}{ccc}
    \ding{173} & quotient & reste \\
    & \ldots \hspace{1mm} \ldots \hspace{1mm} \ldots & \ldots \\
  \end{tabular}\]
\item Découvre le \og mot mystère\fg\ en remplaçant chaque chiffre par
  la lettre correspondante.
  \[\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Chiffre &0&1&2&3&4&5&6&7&8&9 \\
    \hline 
    Lettre &I&E&M&T&Y&A&Z&R&P&D \\
    \hline
  \end{tabular}\]
\end{myenumerate}